# Получение сертификата Lets Encrypt в автоматическом режиме

## Ansible роль: Nginx

Устанавливает Nginx на серверы Debian/Ubuntu.

Эта роль устанавливает и настраивает Nginx из репозитория. Вы можете изменить файл [virtualhosts].conf, который находится по адресу `/etc/nginx/conf.d/`, описывающий местоположение и параметры, которые будут использоваться для вашего веб сервера

### Переменные роли

Доступные переменные перечислены ниже (см. `vars/main.yml`):

Создает необходимое количество виртуальных хостов.

`server_name` - Имя хоста

`name` - имя файла с настройками виртуального хоста [name].conf
`listen` - номер порта
`index` - список индексных файлов

## Ansible роль: Cert

Регистрирует и устанавливает сертификат от Let's Encrypt для вашего домена на ваш веб сервер.

Натсраивает автообновление сертификата
